唔想自己再頹落去，但係有時候真係好難改d陋習，有無同路人！

是咁的：
本人小學到中二成績都唔差，但係由細到大都好鍾意玩，好貪玩，我覺得玩可能真係會害死我一世，鍾意打機，自制能力差.我小學個陣每日我老母會督促我做功課，搵補習班去上各樣嘢，然後做完嘢先可以打機，可能細個果陣有侷限，所以未去到自制唔到.然後就俾我碌到入一間唔錯嘅中學，之後中一二覺得食老底，覺得自己勁，唔洗上堂聽書都考得好，然後開始養成陋習，成日上堂訓覺，之後發現一發不可收拾，一直keep到中六被英文老師點醒，但係我發現自己鍾意打機玩，已經去到一個地步好難自制，中學開始我老母都無督促我.甚至考緊DSE都係到打機，所以個下真係先知道驚.但係每一次讀到一半都贏唔到心魔，仲係想玩，好多次都係輸俾心魔 所以我覺得玩，打機真係可能害死我一世

同埋發現宜家自己仲多種樣毛病，自從開始改善佐d之後，比起中學係努力佐，但係試過努力得不到回報個陣，會沉入頹個種狀態，之後又會提唔起勁去讀書，同埋宜家發現真係好難戰勝心魔，專注唔到，讀一陣就去睇或者片就係忍唔住打機

自己已經意識到個問題所在，同埋有幾嚴重好想改，但係已經好難改，真係好似誡煙誡毒咁難.試過改過一段時間，但之後又打回原型. 所以宜家自己學習真係專注度好低，好鍾意學習到一半，心隱起咁去娛樂，睇下片或者打機咁，心入面話俾自己聽‘玩一陣好啦’但之後就沉佐落去
有無同路人明白呢種感覺，真係好想改佐呢個陋習，但係總係無成功過. 真心求各位有咩方法

Set鬧鐘迫自己跟
唔打機嘅時間有咩好做？
唔plan好都係浪費時間

我覺得有啲野刺激下你 可能有作用
例如假想敵 或者一個你想超越嘅人

我估娛樂佔佐我7成，除開訓覺，做正經嘢應該得三成

有冇做吓運動咁

每日抽啲時間做吓運動啦
一定要搵令一啲野填左啲時間佢

武漢肺炎之前，間唔中會約朋友打波，或者有時候自己去跑街

做運動都有好多學問
我諗你如果可以將打機嘅專注放係研究自己身體上一定有效果
我諗你打機應該都有番咁上正實驗精神

有試過拿身邊一d勁人比較，但係一旦知道佐自己衰過人地，就會出現一種落差感，之後又會步入頹嘅感覺，然後無動力做嘢

我都有唸過係咪因為打機容易取得成就感，所以領到我可以專注落去好長時間，然後一發不可收拾，搞到宜家好難改佐呢個壞習慣.成日會被呢種心態影響，做正經嘢個陣專注唔到

人生冇得for金係咁

真心建議set鬧鐘 每日減啲打機時間
打機唔係唔好
只係佔你太多時間姐~

冇得課金就努力啲刷怪

咁你要嘗試吓將呢種落差感轉化成動力

所以我都開始意識到呢個問題慢慢影響緊我好多嘢，例如學習效率低過人，身邊嘅人得，自己又唔得
自己都嘗試過去改，但係時間一長又容易鬆懈，覺得再係咁落去，遲早一無是處

同搵吓啲攻略
要你一秒成為大師係冇可能
但點樣令你正確地成為大師嘅攻略要睇

推介你睇本書 原子習慣

起碼你肯改
我都係過來人
你應該仲係中學生？
我中學6年都玩
要讀基礎文憑
過左幾年咪又可以topup洗番少少底

//只要你明時間嘅意義
你之前用左嘅時間就唔係浪費//

好，我試下set鬧鐘呢個方法先
多謝你，巴打🙇🏻‍♂️

唔知點解當我有呢種落差感嘅時候，就會慢慢步入頹嘅狀態. 每一次都需要一段時間先可以振作

搵日去書局睇下呢本書，多謝你嘅提議

我會覺得呢種落差感要長期存在 學識同佢共處 時時刻刻都要同自己講 再唔努力追就車尾燈都見唔到
好多人呢種落差感同自卑感只會一時時發作 所以過咗段發作嘅時間就唔理佢 所以轉化唔到做動力

不過呢個只係我推動自己既方法 未必個個啱 有啲人好易一沉不起就未必啱

你真係好中point師兄
我就係keep唔到長期與呢種落差感共存，可能係某一段時間，個下落差感特別大嘅時候，個短時間就會知道自己要做咩 但係時間一長無佐種落差感然後又無佐動力，又打回原型 就好似又無佐災難來臨個種警惕感覺

係啊，所以呢排我開始真心想搵下有咩辦法可以去改佐d陋習，唔想自己真係再不停咁loop

我都係成日有拖延症 好難對付😂

以前就話去圖書館/coffee shop溫書做野效率會高d，依家成日留屋企真係打回原形

不如試吓搵多個人同你一齊做吓正經野